Alphacool終於肯出RGB全銅AIO

銅block鋁排垃圾AIO?不了

識貨一定玩Alphacool全銅AIO
唔識貨先玩銅block鋁排AIO
連EK出AIO都折墮到銅block鋁排，冇Alphacool咁靚料

價錢貴少少，襟用多幾年
唔該香港啲電腦舖訂定Alphacool啦

呢啲先算係品質合格嘅入門水冷

香港代理唔係唔返alphacool貨架wo

鬼咩，而家個個都水人買垃圾asetek代工銅block鋁排AIO
食屎啦屌，呢啲所謂水冷完全係浪費金屬

唔愛RGB
Alphacool舊AIO都係全銅？

係
唔愛RGB嘅最好方法就係熄燈，等有需要先開

asetek有幾差?
NZXT新個隻水冷X73點睇? 用asetek第7代泵

幾多代泵都好，佢衰混合金屬呢條大罪
Alphacool全銅冇混合金屬，所以冇galvanic corrosion

仲有呢條公式可以解釋點解Alphacool贏Asetek

q=-k∇T

q: 熱流量

k: 熱傳導率
鋁237W/(m•K)
銅386W/(m•K)

∇T: 溫差

咁鋁排比，散熱真係勁好多？

銅梗係勁過鋁，呢樣好明顯

補充
熱流量個單位係Wm^-2 (或者 W/(m^2) )
熱流量 = 廢熱 / 有效散熱面積

問題係而家d cpu積熱

牌子唔夠潮 不了

銅溝鋁好似會有化學反應

雖然銅傳熱快
但考慮埋比熱容量,密度同埋成本嘅話
鋁排比銅排散熱更有效率,更低成本

仲有個問題係壽命
全銅一定壽命長過混合金屬

講牌子潮? Alphacool係水冷名廠嚟
而家要潮就係加RGB效果
Alphacool而家做咗啦，喺AIO已經完勝全部大廠
買AIO已經唔駛再諗其他牌子，因為真係冇選擇

商家佬梗係鍾意低成本，但係賣俾人個價錢又唔係平好多
壽命又短，明昆你哋錢
Alphacool喺AIO呢方面講良心真係贏一大截

爆喉全賠?

點解？
銅唔係仲易氧化咩

壽命短又唔覺，好多人aio 都用左三四年都冇事
D 廠都敢保6年， 壽命唔會差得去邊

但係睇評測，同大路果幾隻aio 冇乜分別

而家個情況唔係暴露喺空氣咁簡單
而家係鋁同銅透過水接觸
雖然AIO嘅水有加anti-corrosive
但只可以減慢galvanic corrosion速度
而唔係完全冇

全銅水冷好處就係完全冇galvanic corrosion